Er is een grote afwijking zichtbaar in de Wmo-cijfers voor de categorie ‘ondersteuning thuis’ van 2021 t.o.v. eerdere jaren. De voorspelling is hiermee niet meer realistisch en betrouwbaar. De afwijking in de registratie komt hoogstwaarschijnlijk doordat de categorie ‘overige maatwerkvoorzieningen’ voorheen binnen de categorie ‘ondersteuning thuis’ stond en nu als separate categorie is neergezet. Of de data die uw gemeente voorheen bij ‘ondersteuning thuis’ registreerde is vanaf 2021 in de nieuwe categorie ‘overige maatwerkvoorzieningen’ ondergebracht. Bij een grote daling in aantallen bij de categorie ‘ondersteuning thuis’ is in ieder geval een vrijwel evenredige stijging bij de categorie ‘overige maatwerkvoorzieningen’ zichtbaar.

Begin 2023 wordt beoordeeld of de nieuwe categorie ‘overige maatwerkvoorzieningen’ wordt toegevoegd aan het Wmo voorspelmodel, tot die tijd worden de cijfers zoals door u zijn aangeleverd in de jaren 2017 t/m 2021 gevisualiseerd.

 

**NB** Mogelijk komen de historische data niet overeen met bepaalde CBS tabellen of uw eigen administratie. Dit i.v.m. wijzigingen die CBS reeds heeft doorgevoerd met terugwerkende kracht in enkele tabellen naar aanleiding van de nieuwe categorie ‘overige maatwerkvoorzieningen’ in 2021.